胡錫進：罵外交部發言人的傢伙們「腦子讓狗吃了」

胡錫進：罵外交部發言人的傢伙們「腦子讓狗吃了」

環球時報 2020-02-06

近日，網絡上出現一些指責中國外交部發言人批評美國針對新冠肺炎表現的言論，對此，環球時報總編輯胡錫進在微博發表評論，全文如下：

看到網上有一個指責中國外交部發言人批評美國針對新冠肺炎表現的帖子，居然還有一些人給那個帖子叫好。我看這些人的智力被狗吃了。

中國外交部發言人的談話首先是針對外國的，他們的使命是要在國際上維護中國國家利益和為中國民眾爭取最大的權益。他們為中國和中國人民說話，回擊外界各種損害中國人利益的企圖，他們常常處於中國與不友好國家與不友好力量輿論鬥爭的最前沿。

當前新冠病毒疫情仍在擴散，世衛組織宣佈了這一疫情為「國際關注的公共衛生突發事件」，同時高度肯定中國政府採取的應對措施。世衛組織明確表示不贊成對中國採取旅行和貿易限制措施。中國在國內加強防控的同時，要盡量維持中國與外部世界的旅行和貿易關係不中斷，這是中國全社會重大利益之所在。

而美國帶頭對中國採取了最嚴厲的旅行限制，在世界上做了一個壞的示範。如果世界上越來越多的國家採取美國式的對華絕對旅行限制，將有很多中國人(比如留學生)受到直接的利益損失。中國外交部當然要反對美國的做法，盡量降低那些做法對中國利益的損害。

在反對美國做法的時候，點出來美國當下異常嚴重的流感季已經造成1900萬人感染和上萬人死亡的事實，這是國際社會聽得懂也能夠接受的舉證。這個角度本來就是美國媒體最先使用的，它在國際上一點也不可笑。

外交鬥爭不是互聯網上掐架，外交鬥爭的利益主體是中國全社會，而不是網上的某一派。網上一些人把攻擊矛頭對準外交部發言人，這是在挖全中國利益的牆腳。他們或者是屁股坐歪了，反水做了對方的啦啦隊，或者真就是腦子進水了，搞不清當前國際競爭的基本主體單位仍然是國家。他們以為自己一「普世」，就真能與美國人成為「一伙」了。他們竟然不知道，他們中的大多數人只能跟著中國這條大船一起沈浮，美國的船上並沒有預備專供他們使用的救生圈。

休要把全力支援湖北抗疫和在國際上維護中國人民的利益對立起來，這樣帶節奏非壞即二。老胡只能這樣評價了。

大陸網民反了，反了

仲可以拎美國流感死左成萬人黎講
中國因流感而死過8萬人又唔講

口交部出招，美帝士氣減10
支那狗死多幾萬

如果胡錫進唔戴口罩去武漢走一轉
我就信中國強大

睇錯胡鍚進鬧外交部

其實係打定底，到時中國死50萬人都可以話大勝利compare with USA

胡錫進：你地都係坐同一隻大船，唔好搞事

Push

有冇得pin?

認真有冇source

經濟日報

中國流感情況又如何？
美國流感數字，那中國的情況又如何呢？按中國疾病預防控制局2019年11月官方發佈的數據，全國（不包括港、澳、台）該月有15.6萬宗流感，死亡人數為5人。
以中國14億人口，為何感染個案及死亡率都較美國低？是中國人身體較強壯之故嗎？數字上出入如此之大，其實源於統計學問題，與中美民眾體質差異扯不上關係。

流感死者通常不是直接死於流感，而是隨之而來的肺炎、糖尿病、心臟病等併發病，中國與外國標準有異，內地很多時不會將之歸為流感致死，故兩地流感死亡數字不能直接比較。
復旦大學公共衛生學院余宏傑曾在醫學期刊發表文章，指以美國標準計算，2010年至2015年間，每年平均至少有8.8萬人死於流感，無疑比美國更高。

仲拎美國流感黎講既支那人真係好蠢

又係哩d詭辯文章
好多廢老好受哩套